警方發言人: 中文大學學生會幹事會指黑為白，縱容、美化及浪漫化暴力惡行令人遺憾

中大學生會日前向今年入讀的新生發表家書中，提及去年11月在中大發生的激烈警民衝突，又指中大的「人文精神」從來不是一個空泛的詞匯，而需要每位中大人親身體現及傳承，將反抗的精神延續。警方發言人今日回應時批評，中文大學學生會幹事會不但沒有認清事實，反而指黑為白，縱容、美化及浪漫化暴力惡行，實在令人遺憾。

警方發言人表示，去年11月有人從中文大學二號橋將雜物、磚頭和汽油彈擲落吐露港公路，甚至有人開弓射箭，嚴重危害公共安全。警方到場執法的目的，是為確保主要幹道暢通及道路使用者的生命安全。

發言人強調，違法就是違法，警方必定嚴正執法。警方希望莘莘學子在推動社會發展時，要遵守法治底線，不能參與暴力違法行為，同時亦要有勇氣認清事實，做個奉公守法的好市民。

中大學生會的Facebook專頁在本月13日發文，指去年底反修例示威蔓延至中大校園，當時「數百名特意回校的學生連同其他新生，眾志成城地控訴政權與警暴」，又稱「今天中大校園風景秀麗依舊，是因為去年11月有一眾中大人及香港人以肉身抵擋子彈水炮，誓死保衞校園」，認為中大的「人文精神不是一個空泛的詞匯，而是需要每位中大人親身體現及傳承，將反抗的精神延續」，並引用新亞書院校歌祝願新生「保存赤子之心」。

文章昨日(24日)受到內地官媒抨擊，指其美化暴力，反映香港的教育制度「積弊甚深」，需要政府加強對青少年的基本法教育、國情教育等。

連學生會都要出statement追擊?
有冇咁小氣

乜柒都指黑為白

警方如果覺得中大唔好，咪考入去改變佢囉

你拆完人地學校仲話鳩人憎你

夠疆咪用社團條例封左中大學生會

關你撚事

香港警察呢四個字都係指黑為白

咩指黑為白唧？

咁上年721拉曬啲人未呀？

志祥仲好開心賣緊西瓜呀？拉左佢未呀？

又狗吠

借個位
（正視聽）英美80年代決定將香港交比支那係正確決定

push

d死黑警日日淨係mon實d fb 都幾得閒

會唔會下次狙擊我個xanga

關你班狗撚事咩 考到入黎先再出聲啦

關你狗事咩汪汪汪

死黑警學人講法治

濫權濫捕
酷刑 非禮 強姦 謀殺
侵犯市民自由 新聞自由 妨礙救護
向市民發動恐怖襲擊
果d黑警拉哂未呀？

「高尚情操」

唔知遮仔會啲黑金審查完未?

美國財政部宣布，制裁包括特首林鄭在內的11名中港官員，並列出各人的「罪行」。

警務處處長鄧炳強︰積極支持《港區國安法》。警方在其領導下包圍理工大學，拘捕數以百計示威者；在新成立的維護國家安全委員會擔任成員，負責脅迫、拘捕、拘留及囚禁違反《港區國安法》人士。

前警務處處長盧偉聰︰警方在其領導下，在衝突中拘捕超過4,000人，造成1600人受傷；其領導的警隊執行禁止、限制言論及集會自由，並懲罰有關人士。

保安局局長李家超︰其領導的保安局負責所有保安相關政策，亦為行會成員，協助特首制訂政策；在警務處設立新部門執行《港區國安法》；負責脅迫、拘捕、拘留及囚禁違反《港區國安法》人士。

警察唔跟通例又唔撚講既

中國國歌一樣美化暴力

死撚開啦
駛唔駛表場埋你班友終於入到CU呀？

佢地執返佢阿頭鄧小強啲骨先出嚟吠喇

唔中意中大？quit中大囉！

sor！你讀唔到

狗黎啫，使撚理佢地咩

中大係考入去
唔係靠攻入去呀死黑警

全段還返俾黑警都啱用

人地學校又攻撚唔入
係都要搵野搞鳩人
你班狗出少兩句聲當幫忙啦

關你撚事咩黑警

毅進仔有咩資格嘈呀

而家啲香港警察究竟係黑定白我都唔識分

都冇乜人會理呢班販冰冰
一個本來係專業嘅職業俾班人搞到衰過倫敦金，都算另一個成就

我地好撚憎你地，咪撚再嘈，就黎又831

唔鍾意咪quit香港囉

下一步咪扣顛覆國家政權帽子

偽進最好

依種唔係叫小氣
係打壓學術自由
小氣形容唔到嚴重性

黑警+狗官+太監=港共曱甴集團

恐怖份子屌你老母呀

黑你又唔拉?
冰就識攞野就識講
做就唔見咗

狗隊開左新職位做時事評論員咩?
日日學怨婦梁振英咁周圍評論人
評你老母臭閪做好自己先啦 死寄生蟲

Noted without thanks

求其捉十個散仔出黎考 啲分數加埋都應該未入唔到

721話乜撚嘢保衛家園由屋企保撚到去西鐵，擸撚晒棍同鐵通出去打人呢啲就幫鄉黑兜

人地中大人企橋入面，拎床褥拎遮擋催淚彈咁頂撚住嚟保衛校園就俾班社會寄生蟲同人渣屈

肉唔肉酸

毅進仔出文屌大學生

毅進仔

崩口狗忌崩口碗

中大最低科engine
講緊先收18/19分
毅進狗都未必考得到

我諗起Ekids

保家衛國，中大人加油

黑警分辨到是非既一早幾年前辭晒職啦

錢穆：？？

Pin

人地大學生
你就偽進仔

冇野做就出嚟吠

嚴格來講係干預校政
警權干預校政係極權嘅行為

仲問人係咪咁憎佢地

點解班差佬要係中大同人對峙
入面有恐怖分子脅持住人質一定要入去救?
呢單野根本一隻手掌就拍唔響

曱甴又想入中大？

校方默許呢種強姦校政既行為, 只係得返學生同學生會孤軍作戰

秒

你叫佢哋情何以堪

咁樣幫學生會助威宣傳都有

黑驚唔啱睇 咪告鳩中大su誹謗
定係每一句都係事實 你地夾硬搞人學校

依家至黎講 究竟中共有幾唔掂
對住美國就縮 搵班學生出氣

毅進仔 指鹿為馬
咦 但成語太難佢地睇唔明
有冇翻譯？

篇野其實寫得好好，一齊睇下

【中大學生會致2020年度新生之家書】

各位親愛的中大新生：

恭喜你們終於正式成為中大學生。由過去一年的槍林彈雨、疫症下的文憑試再走到今天，一切實在殊不容易。感謝你們的努力不懈，終令彼此有緣於山城相聚。

不知道你們當初為何選擇中大呢？你們也許是被山清水秀的中大校園所吸引，也許是對中大的人文氣息有所嚮往，也許是被「暴大人」過去一年之勇氣而感動。但懇請你們緊記，以上一切從來得來不易。今天中大校園風景秀麗依舊，是因為去年十一月有一眾中大人及香港人以肉身抵擋子彈水炮，誓死保衛校園；今天中大校園仍保有其學術自由之風，是有無數先賢及教授在體制內外寸土不讓，不因強權打壓而自我噤聲；「暴大人」之名響遍我城，是由數以百計或被捕或受傷的中大義士，以血汗及青春換來。今天校園內的一草一木，都曾有前人拼死守護，還盼諸君好好珍惜。

中大的校色為紫與金，分別代表熱誠與忠耿、堅毅與果敢。「中大人」這個身份之所以值得我們自豪，不只是因為甚麼大學排名或是學術成就，而是過去無數中大人一直以熱誠與忠耿守護中大，以堅毅與果敢捍衛我城。中大人向來於香港的民主運動上從不缺席，數十年來至今如是。當你第一天從火車站踏足中大，映入眼簾的是民主女神像，而這座民主女神像曾由數千名中大師生和港人在重重波折下護送至中大。就在去年此時此刻，中大人於迎新日發起全民戴頭盔行動。又於迎新營四院會師期間，數百名特意回校的學生連同其他新生，眾志成城地控訴政權與警暴。大專學界於九月發起香港有史而來最大型的罷課，三萬名中學生、大學生冒雨齊集百萬大道。我們深信，中大的「人文精神」從來不是一個空泛的詞匯，而是需要每位中大人親身體現及傳承，將反抗的精神延續，響徹整個山城上下，以至山城之外。別人常說我們是被時代選中的學生，同樣地，你們也是被時代選中的中大人。由今天起，傳承中大精神、守護山城的重責就落在你們身上了。

面對今天禮崩樂壞的香港，目睹學術自由、言論自由、新聞自由及政治自由逐一失守，你也許會感到灰心絕望，但歷史告誡我們萬萬不能放棄，變革正在一點一滴的發生。借用新亞書院校歌，「手空空，無一物，路遙遙，無止境。亂離中，流浪裏，餓我體膚勞我精。艱險我奮進，困乏我多情。千斤擔子兩肩挑，趁青春，結隊向前行。」但願你們能保存赤子之心，善用求學於中大的時光裝備自身，以山城所學回饋社會。

前路漫漫而險惡，但沒有一位中大人會是孤身一人。盼望在這荒謬絕倫的世代，這個家能成為你的避風港。風高浪急，就讓我們互相扶持，繼續勇敢地結隊走下去。

祝
學業進步
心想事成

香港中文大學學生會幹事會臨時行政委員會上
二零二零年八月十三日
__________________________________
Instagram： @cuhk.su
Telegram Channel： 中大學生會消息發佈（@cusunews）

違法就是違法
除非你係警察

點解可以乞人憎到咁.. 好無恥真係

微控監察

點止拆 直頭血洗中大 仲有理大

佢地係攻入去 唔係考入去

呀Pk鄧咪中大畢業

人地冇入過大學

佢家陣是咪「休假式治療」緊？

呢隻狗好撚耐未出過黎 只係出d咩咩專訪 唔知去左邊呢

班毅進教大學生道理？知唔知醜啊

pin 得啦呢句

新華社講完先出聲講一篇個幾禮拜前嘅文
狗到

指黑為白

冇讀過大學係咁

浪漫化暴力杜琪峰

人在做天在看，呃到人都呃唔到天，更何況而家連人都呃唔到只有呃自己，堂堂正正都唔敢⋯哈哈哈！

你想佢地可以做d咩
個個入去呃糧
捉賊 不了

「手空空，無一物，路遙遙，無止境。亂離中，流浪裏，餓我體膚勞我精。艱險我奮進，困乏我多情。千斤擔子兩肩挑，趁青春，結隊向前行。」

每次見到呢段再諗返呢一年真係眼濕濕

唔好怪佢哋啦，毅進仔識得2個四字成語咋
除咗電光火石，就得呢個啱啱同邱焗腸學嘅指黑為白咋

發言人強調，違法就是違法，除非你係警賊

寫得好好

衰過攞左佢地條命

黑社會就黑社會啦，白咩衣人

講過幾多次法治精神係唔只用法律約束市民，仲有執法者，即係你班狗。如果要堅守法治精神，首先拉撚哂班狗先。

違法就是違法? 7.21大批白衣人手持攻擊性武器包括木棍(今日先剛剛判左一單手持木棍入左嘅案件)，有冇執過法?仲有無數黑警非法使用武力，有冇調查過?

射TG入運動場當人傻

睇到喊

班狗講緊自己?

，

你哋係咪真係咁憎我哋

違法就是違法，除非你係警察/黑社會/藍絲/親共

睇嚟港共 中共會全面接管同控制中大

死黑警, 大把中大人屌你